[港台電視31] 零距離科學：細菌殺手

零距離科學 Science with You
細菌殺手
17/04/2020 21:30

一百年前，科學家菲利斯‧德夏拉里發現了一種神秘的「細菌殺手」病毒 –噬菌體。隨著細菌越來越強，抗生素的效用越來越低，噬菌體療法會否成為明日的科學焦點？

本節目會帶我們從恆河的兩岸，走到俄羅斯和格魯吉亞的黑海沿岸，從巴黎走到美國，去追溯噬菌體的發現。噬菌體這種病毒，利用細菌本身的細胞機制進行繁殖，便可以感染、摧毁細菌。

電視版本：雙語廣播（粵語／英語）

One hundred years ago, the scientist Félix d’Herelle discovered the existence of the bacteriophage, a mysterious "bacteria killing" virus. As antibiotics are becoming less efficient in fighting increasingly strong bacteria, will phage therapy become the science of tomorrow?

This story takes us from the banks of the Ganges to the shores of the Black Sea in Russia and Georgia, from Paris to the United States, as it retraces the discovery of bacteriophages, viruses that only infect bacteria, destroying them by reproducing using the bacteria’s own cellular mechanisms.

TV Version: Bilingual Broadcast (Cantonese/English)

噬菌體最大既問題係你唔知佢對呢隻細菌有冇用 賭大細咁